點解啲傳媒吹到美國好似保護主義咁款

301 調查講到明美國出師有名, 支那賊國係咁偷美國科技/知識產權, 最先只係要求支那回應點樣改善唔好偷, 一開波個關稅額度就好細

之後支那賊國響美國八月底開公聽會前仲串柒柒, 反為開闢報復性關稅, 個公聽會都未開就發窮惡發茅

賊國真係痴撚柒線, 一開波人地要你回應點解偷佢野, 兇返人轉頭都得

香港啲傳媒偷野方面完全無講, 淨係話係一場貿易戰 指鹿為馬, 根本就唔關保護主義事

A. Background
On August 18, 2017, USTR initiated an investigation into certain acts, policies, and practices of the Government of China related to technology transfer, intellectual property, and innovation (82 FR 40213).

In a notice published on April 6, 2018 (83 FR 14906), the Trade Representative announced a determination that the acts, policies, and practices of the Government of China covered in the investigation are unreasonable or discriminatory and burden or restrict U.S. commerce. The April 6 notice also invited public comment on a proposed action in the investigation, in the form of an additional 25 percent ad valorem duty on products from China classified in a list of 1,333 tariff subheadings, with an annual trade value of approximately $50 billion. As explained in the notice, the level was appropriate both in light of the estimated harm to the U.S. economy, and to obtain elimination of China's harmful acts, policies, and practices.

The public comment process included two opportunities for the submission of written comments, and the opportunity to participate in a public hearing. USTR received thousands of submissions, and held a 3 day public hearing with more than 100 witnesses. The public versions of submissions and a transcript of the hearing are available on in docket number USTR-2018-0005.

USTR and the interagency Section 301 Committee carefully reviewed the public comments and the testimony from the public hearing. USTR and the Section 301 Committee also carefully reviewed the extent to which the tariff subheadings in the April 6, 2018 notice include products containing industrially significant technology, including technologies and products related to China's “Made in China 2025” industrial policy program.

Based on this review process, the Trade Representative determined to take an initial action in the investigation, and to consider an additional proposed action. The Trade Representative announced the determination on June 15, 2018, and published a notice on June 20, 2018 (83 FR 28710). The Trade Representative narrowed the proposed list in the April 6 notice to 818 tariff subheadings, with an approximate annual trade value of $34 billion. This initial action became effective on July 6, 2018. The additional proposed action is an additional ad valorem duty of 25 percent on products of China classified in 284 tariff subheadings, with an annual trade value of approximately $16 billion. The June 20 notice explained that including these tariff subheadings in the Section 301 action would maintain the effectiveness of a $50 billion trade action. The public comment process in connection with the proposed additional action is ongoing.

B. China's Response to the Action in the Investigation
The Government of China has chosen to respond to the initial U.S. action in the investigation by imposing retaliatory tariffs on U.S. goods, instead of addressing U.S. concerns with the unfair practices found in the investigation. On Friday, June 15, 2018, the day that the Trade Representative announced the initial action in the investigation, China issued a statement saying that it was imposing equivalent tariff measures on U.S. goods.

On Saturday, June 16, 2018, the Government of China specified that it would impose an additional 25 percent tariff on U.S. goods with a value of $50 billion (State Council Customs Tariff Commission 2018 Public Notice No. 5). China's announcement sets out two lists. The first list contains 545 tariff subheadings that supposedly corresponds to the initial U.S. $34 billion action, and had an effective date of July 6, 2018. The second list contains 114 tariff subheadings that supposedly corresponds to the additional proposed $16 billion U.S. action, and will be effective on a date to be determined.

....

from

支那無理到呢

因為media都係垃圾
唔好誤會，所有media都係垃圾
只係有啲特別垃圾

講到美國好似真係單邊主義咁，現實係美國只係保護自己國家利益

唔通話習大大錯咩

因為唔止對支那
一上台就推倒TPP
前排又搞鳩歐盟
依家又話重談NAFTA

不過侵侵係訓醒覺可以完全打倒昨日的我嘅人嚟
正如佢依家又扭屎忽話再傾TPP
月頭搞鳩歐盟月尾就同人握手

生意人叫價係噉
佢就係太清楚傳媒同市民係有立場，你做咩都死，不如做返有利自己嘅嘢
佢就係知要上頭條畀人知就要夠爆，而唔係夠真，所以佢成日講啲嘢重點都係夠爆，內容有錯？wfc，權已經有，係驚冇人留意佢做到咩deal

香港所有報紙9成睇中聯辦報野

剩低一份就跟左膠反侵

咁你知點解啦

利用301 section黎查根本對美國黎講唔係咩左右之分, 響有國家嘅前提下, 根本左中右都會反對其他國家放spy入黎偷野

明知對方係極權國家, 正常嘅左派都應該咁樣investigate同行動

班左膠擺明就係概得利益者
比人打著個利益輸送鏈先會不息代價攻攻trump

有錢乜都可以挽回 冇錢就可以88